公園驚現「自殺式」魚躍惹恐慌 官員解釋比賽試咪太大聲

即時兩岸

2017-06-15 00:03:17 HKT

夏日炎炎，河南有公園出現數百條魚跳出水面，甚至直接跳到岸上「自殺」的震撼畫面，引起民眾擔憂是否地震先兆。對此，當地官員解釋，湖中白鰱魚跳躍是園內舉辦歌唱比賽聲音過大，導致魚類受到驚嚇，並非地震先兆或水中漏電，呼籲大家勿恐慌！

13日下午約4時30分，焦作博愛縣博愛公園聚賢湖西邊進水口出現大量鰱魚跳躍，甚至直接跳到岸上「自殺」，當地的民眾紛紛拍下視頻上傳到網絡，引發對該情景的猜測與擔憂。隨後當地城市管理局及地震辦公室相關人員來到園內對情況進行核查。縣城市管理局游園管理辦公室昨日表示，13日下午公園內正為某歌唱比賽試音，聲音較大，生性膽小的白鰱受到驚嚇故出現局部區域跳躍現象。

同時，他向記者證實不存在地震前兆的說法，地震前兆反應是所有魚類跳躍而且池水變渾，經縣地震辦調查，現場主要是鰱魚跳躍，水質也未明顯變混；對於漏電一說也不存在，公園內每條線路都有漏電保護，一旦出現漏電現像，保安器就會瞬間在電櫃處斷開連接。

然而，官方的答案引起網友熱議：「天氣悶，缺氧了吧！音響嚇得也能說的出來！專家！」、「音響是甚麼牌子的？ 我買一個去打魚用。」甚至有人譏諷：「音響能嚇魚？魚成精了！」

盧海鵬試咪

粉紅珍珠歌聲

被非地震先兆或水中漏電...真心系列?

此地無銀三百兩

好睇 快啲出事

有冇咁低能呀